一些知名中國 app 因涉嫌大規模廣告詐騙而被 Google 下架

SOPA Images via Getty Images

在 BuzzFeed News 發現了 Play 商店中有一票中國 app 涉嫌大規模的廣告詐欺行為後，Google 稍早已將它們先行下架，其中不乏一些廣受歡迎的 app。這批 app 中有六個是來自於百度的關聯公司 DU Group，該公司雖名義上在一年前已自百度拆分出來，但百度仍擁有其 34% 的股份。DU 旗下的 Selfie Camera 非常受到歡迎，在 Play 商店上已被下載超過 5,000 萬次。

廣告詐欺研究員 Check Point 發現，Selfie Camera 內含的程式碼會導致用戶在不知情的情況下自動點擊廣告，甚至不需要打開 app，只要遇到 Google 的 AdMob 和 Twitter 的 MoPub 廣告，它就會自動運作。這也意味著手機電力會因此加速耗盡，數據流量也會持續地被使用。其實 3 月份時，BuzzFeed News 也曾揭露了一起大規模的廣告詐騙計畫，該事件的手法是將影片廣告隱藏在 MoPub 的橫幅廣告之後來騙取點擊，而 MoPub 也因而連續成為了非法行為的利用工具。

除了「點擊廣告」詐騙外，這回涉案的 DU Group 旗下 app，包括 Selfie Camera、Omni Cleaner、RAM Master、Smart Cooler、Total Cleaner 和 AIO Flashlight，也都刻意地隱藏了他們與公司的關聯，所以多數人並不知道這些 app 收集到的數據，其實是會傳送到中國的。

BuzzFeed News 經歷調查 Play 商店上的 5,000 個熱門的 app 後，才發現了 DU Group 參與其中的事實。同時，他們也發現在 DU Group 的 6 個 app 之外，當前商店內還存在著更多涉及廣告詐騙的 app，也證明了相關問題絕對是 Google 應思索解決之道的的當務之急。Arete Research 的資深分析師 Richard Kramer 向 BuzzFeed News 表示，廣告詐欺在中國十分常見，各式各樣的 app 都存有風險。即便冒著銷量下降的風險，Google 也應該採取更多的措施，而非默不作聲或假裝沒有這個問題。

一票姐係幾多？

Google呢間撚屌公司愈嚟愈垃圾
為左入中國market 研究左個過濾伺服器 蜻蜓計劃
都唔知出賣左幾多個人資料畀支那

Google so evil

每次dl野 都會睇下係咪大陸野先

都唔一定得，而家d 大陸app網可以全英文呃人

唔怪得android機咁大電量
原來咁多漏洞幫手去水

無所不用其極

我係搵個公司名出黎 再自己google

大嬴家

BuzzFeed News 自己都大規模詐騙啦
FAKE NEWS